% !TeX root = ../main.tex

\topic{Ändern von Catcodes}
\section{Markdown-Sternchen}

In Markdown werden Hervorhebungen durch Sternchen markiert.
Das ist einfacher zu tippen als die \LaTeX-Syntax.
Schreibt eine Präambel, mit der die Markdown-Syntax verwendet werden kann.

\example

\verb|This is *important*.|
\quad
anstatt
\quad
\latexinline|This is \emph{important}.|

\bonus
Sorgt dafür, dass ihr immer noch die Sternchen-Version von Kommandos verwenden könnt, z.\,B.\ \latexinline|\section*{Abschnitt ohne Nummerierung}|.

\hint
In \latexinline|\end{document}| wird die aux-Datei nocheinmal gelesen.
Labels können Sternchen in einem internen Namen verwenden.
Wenn Sternchen am Ende des Dokumentes einen unüblichen Catcode haben kann es daher zu der Warnung \enquote{Label(s) may have changed. Rerun to get cross-references right.} kommen, die auch bei beliebig häufigen \LaTeX-Durchläufen nicht verschwindet.

\help
Mit \latexinline|\AtBeginDocument{...}| könnt ihr die Definition an das Ende der Präambel verschieben, damit die geänderten Catcodes nicht in der restlichen Präambel stören.

Entsprechend zu \latexinline|\AtBeginDocument{...}| gibt es auch ein \latexinline|\AtEndDocument{...}|, das ihr verwendet könnt, um den Catcode Sternchens wieder zurückzusetzen.

\LaTeX 2e verwendet das Kommando \commandname{\@ifstar} zum Testen, ob ein Kommando ein Sternchen hat.
Schaut euch die Beschreibung in \texdoc{macros2e} an und die Implementierung mit \latexinline|\makeatletter\show\@ifstar|.
Definiert \commandname{\@ifstar} um, sodass es sowohl mit Sternchen in Catcode Active also auch mit Sternchen in Catcode Other zurecht kommt.

%Ihr könnt Control Sequences Sternchen mit verschiedenen Catcodes zuordnen:
%\begin{minted}{latex}
%\catcode`*=\active
%\let\ActiveStar=*
%\catcode`*=12
%\let\OtherStar=*
%\end{minted}
